---
title: >-
    شمارهٔ  ۱۲ - ماده تاریخ بنای خواجه محمد میرک
---
# شمارهٔ  ۱۲ - ماده تاریخ بنای خواجه محمد میرک

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>در زمان شه والاگهر عرش سریر</p></div>
<div class="m2"><p>شاه عباس شهنشاه سپهر استعداد</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>بنده شاه جهان خواجه محمد میرک</p></div>
<div class="m2"><p>ساخت این روضه درین گلشن فردوس نهاد</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>زد قلم ثانی جنت رقم تاریخش</p></div>
<div class="m2"><p>گلشن خلد سر خود به قلم جایزه داد</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>وین هم از دولت بانی سره تاریخی شد</p></div>
<div class="m2"><p>آفرین بر خرد پاک خردمندان باد</p></div></div>